中秋節月餅捐贈活動

致各連登仔：

近年來，市民愈來愈關注「惜物、減廢」。善用社區的食物資源，推行食物回收計劃把仍可食用的食物收集起來，再分派給有需要的人士，既可解決他們的膳食問題，又可減少浪費食物。

支持惜食香港運動，我們每人都可以出一分力。適逢中秋佳節，大家可捐出過剩的月餅予各區有需要之團體及基層家庭。詳情請參閱由惜食香港運動秘書處最新公布的「接受捐贈月餅機構名單(2017)」。

[(See attached file: 捐贈月餅機構名單 2017.pdf)]

請大家攜手，過一個沒有剩食的中秋！欲知更多有關惜食香港運動的資訊，可瀏覽惜食香港運動秘書處的網站()。

2017年9月29日

捐撚完俾大陸西食？

我dum撚左佢都唔撚益班狗

無考慮呢樣野，但係如果你食唔晒，又何必浪費左啲食物呢。

食都事小
佢地拎嚟循環再造事大

僵屍月餅

都唔係叫你地一定要捐畀人食，純因為係唔想浪費食物姐

我一定唔會捐俾耶教機構

你可以選擇不同的捐贈團體

比廢老 食到佢地中風

不浪費食物

乜嘢浪費食物
月餅由整出嚟嗰下已經浪費食材
過時傳統，肥膩唔健康
而家食物豐富，仲整到手掌咁大
舊時無好嘢食，先過時過節食下肥滯/甜嘢

而且月餅係咪只可中秋食？
放雪櫃可keep好耐，中秋過後唔食得？
中秋掉月餅除非發霉
但發霉係儲存不當，戇鳩鳩唔放雪櫃

惜食應該源頭開始
一個月餅肥膩，一盒仲要四大個
單隻送禮又話唔好睇，要體面
過節傳統要虛偽送禮，買親就一盒
但買嚟唔係食，傳統口味已不合現代
買嚟純粹儀式，交接、送禮、完成

基層無得食咪無得食
為何中秋一定要有月餅？
以前視為祭品，就話必需
但而家仲有人祭？
將高油、高熱量、高膽固醇食物送比人
係一種祝福？

咁究竟整左出o黎放入垃圾筒定放入肚比較浪費食物？
而家唔係叫你買黎捐，而係食唔曬先捐喎，你捐一個可能人地五六個人既早餐啦已經

叫美心聖安娜大班奇華等捐賣剩嘅月餅啦

5-6人早餐
你計熱量不如叫人食豬油呀笨

你有豬油剩我都會叫你捐